
Il y a proportionnalité entre la quantité de peinture utilisée (exprimée en L) et la surface peinte
    
(exprimée en m$^2$).

Compléter le tableau de proportionnalité ci-dessous. Expliquer vos calculs.

\medskip

\begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[c,3]*{4}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5,column{1}={font=\bfseries},rows={valign={m}}}
    Quantité de peinture (en litre) & 2 & 5 & 7 & \\
    Surface peinte (en m$^2$) & 3,6 &&& 21,6\\
  \end{tblr}\\